截聽涉法律專業保密權資料的個案增 與律師電話討論案件也可能協助黑警調查方向

截取通訊及監察事務專員新一份周年報告指，去年共收到1343宗截取通訊申請，可能涉及法律專業保密權資料的個案大幅增加，達到183宗。立法會保安事務委員會成員涂謹申指，《基本法》保障市民有權得到秘密法律諮詢，即使執法機關獲得法庭批准，亦不能竊聽當事人與律師之間的對話，但在2015年至2018年的4年期間，可能違反法律專業保密權的個案遞增超過10倍，亦有個案顯示有執法人員重複犯錯，認為情況並不理想。

涂認為，情況反映市民的權利可能被侵犯，加上現時社會對警隊信心降低，市民會憂慮被竊聽及調查的風險增加，必須以更高規格的標準執法才能保障市民，建議執法機關加強對竊聽人員的培訓，亦要嚴格執行懲罰機制，加重阻嚇。

涂謹申真係屌你老母學埋死黑警既大事化小式語言偽術「情況並不理想」

唔係不理想呀,
係唔得呀, 係錯呀, 係唔可以做呀
不你老母理想

係好L有問題呀